𠵱個世界有因果乎？

最近某人逝世，究竟算唔算現眼報？

如果真係現眼報，咁係咪證明佛學一樣嘢：
錯誤嘅「隨喜」業報仲重過直接種惡業嘅人

即係例如某邪惡集團成日打人殺人，而某啲人「公然隨喜」佢哋嘅行為係「正義」

咁「公然隨喜」嗰啲人嘅業報可能仲重過喺邪惡集團嘅「執行惡行」嗰啲人

亦即係代表「公然隨喜」惡行嘅人隨時現眼報，但「執行惡行」嗰啲人可能業報個「緣」會比較遲，甚至可能下世先報

佛學有解釋嗰點解會咁：
某人公然隨喜一件惡業，唔單止好多人嘅心色有樣學樣，而靈界嘅眾生都會跟住有樣學樣。而當十方三界嘅眾生跟住某人嘅「隨喜」做𠵱啲惡業，某人全部要受

即係話隨喜惡行個業報好撚重，尤其公然隨喜嗰啲（假如𠵱個世界真係有因果）

世界是隨機的

中共70年了, 有咩因果報應???
呢個世界係無報應的

中共係一個集團，係共業

有因果 冇報應

報應只係弱者自慰既說話
自己比人恰就打飛機話佢會比天收
on9

咁佛學點解釋多元宇宙?喺多元宇宙之中，如果一個人做左一個決定（因），分裂出兩個宇宙，各有兩種不同結果（果），咁樣仲叫唔叫因果關係?一個因，喺單元宇宙之中無必定嘅果?只有偶然隨機嘅果?視乎觀察者選擇觀察邊個宇宙?